% !TeX spellcheck=es
% !TeX program=lualatex
\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{luainputenc}

% Fonts and typefaces
\usepackage{fontspec}
\usepackage{unicode-math}
\setmainfont{TeX Gyre Pagella}
\setmathfont{TeX Gyre Pagella Math}

\usefonttheme{professionalfonts}
%https://tex.stackexchange.com/a/476742/7561
\usepackage{luatexbase}% patching existing bug on microtype and lua
\usepackage{microtype}

\usepackage{adnspanish}
\graphicspath{{./images/}}

% Load logos
\usepackage{adn}
\setlogos{IC3D}{UNICAMP}
\setlogosz{1.5cm}

% My setup
\usetheme[sectionpage=none, numbering=none, progressbar=frametitle]{metropolis}

\setlogos{IC3D}{UNICAMP}
\setlogosz{1.5cm}


% My transparent background
\makeatletter
\setbeamertemplate{title page}{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]%
\node [anchor=center] at (current page.center) {\includegraphics[width=\paperwidth]{./images/machine-content}};%
\node[anchor=north west] at (current page.north west) {\resizebox{\@logosz}{!}{\@firstlogo[mDarkTeal]}};
\node[anchor=north east] at (current page.north east) {\resizebox{\@logosz}{!}{\@secondlogo[mDarkTeal]}};
\pgfsetfillopacity{0.75}%
\node[anchor=south west, xshift=25pt, yshift=10pt] at (current page.south west){%
\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth]{normal text}%
\leftskip=5ex% desired margin
\begin{minipage}[b]{\textwidth}
\vspace*{1cm}%
\ifx\inserttitlegraphic\@empty\else\inserttitlegraphic\fi
\vfill%
\ifx\inserttitle\@empty\else\usebeamertemplate*{title}\fi
\ifx\insertsubtitle\@empty\else\usebeamertemplate*{subtitle}\fi
\usebeamertemplate*{title separator}
\ifx\beamer@shortauthor\@empty\else\usebeamertemplate*{author}\fi
\ifx\insertdate\@empty\else\usebeamertemplate*{date}\fi
\ifx\insertinstitute\@empty\else\usebeamertemplate*{institute}\fi
\vspace*{1cm}
\end{minipage}
\end{beamercolorbox}%
};
\end{tikzpicture}
}
\makeatother

% My own frametitle from primary palette
\setbeamercolor{frametitle}{%
  use=normal text,
  fg=mLightBrown,
  bg=normal text.bg
}

\setbeamercovered{transparent}

\usepackage{beamertools}

% Videos
\usepackage{multimedia}

% Figures and fonts
\usepackage{tikz}
\usepackage{fontawesome5}

\newcommand{\play}{%
\begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
  \node at (current page.center){\Huge\faIcon{play-circle}};
\end{tikzpicture}}

\let\oldfnnm\nomarkfootnote
\def\nomarkfootnote#1{\oldfnnm{\tiny#1}}

\begin{document}
% Settings
\title{Generación de contenido (automágico)}
\subtitle{¿Estamos preparados?}
\author[Adin]{Adín Ramírez Rivera\\%
{\scriptsize%
  \faIcon{paper-plane}~\texttt{adin@ic.unicamp.br} \quad %
  \faIcon{globe}~\texttt{ic.unicamp.br/\textasciitilde adin} \quad %
  \faIcon{twitter}~\texttt{@adn\_twitts}%
}}
\date{Converciencia 2019\\[1em]%
\tiny Imagen de Carm Cottrill}


{\setbeamercolor{normal text}{fg=white, bg=mDarkTeal}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}}

\section{Prefacio}
\begin{frame}{Sincronicemos expectativas}%{Prefacio}
\begin{itemize}
  \item Esta charla \alert{no es}
  \begin{itemize}
    \item[\faIcon{times-circle}] Técnica (\alert{vamos a discutir ideas})
    \item[\faIcon{times-circle}] Para expertos (\alert{descripciones introductorias})
  \end{itemize}
  \item Al final de la charla
  \begin{itemize}
    \item[\faIcon{times-circle}] No van a poder resolver problemas de CV
    \item[\faIcon{times-circle}] No van a salir programando algoritmos de ML
    \item[\faIcon{lightbulb}] \alert{¡Pero!}
    \item[\faIcon{check-circle}] Van a conocer las ideas generales
    \item[\faIcon{check-circle}] Van a entender el panorama
    \item[\faIcon{check-circle}] Pueden decidir un camino a profundizar
  \end{itemize}
  \item[\faIcon{comments}] Si les interesa o están más avanzados en los temas, \alert{¡podemos discutir detalles después!}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Actualmente, ¿qué contenido se puede generar automáticamente?}

\begin{frame}[standout]
  Actualmente, ¿qué contenido se puede generar automáticamente?
\end{frame}

\begin{frame}{Personas}
\centering
\begin{tabular}{c@{\hspace{5pt}}c}
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{p1} &
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{p2} \\
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{p3} &
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{p4} 
\end{tabular}
\nomarkfootnote{\url{https://thispersondoesnotexist.com/}}
\end{frame}

\begin{frame}{Gatos}
\centering
\begin{tabular}{c@{\hspace{5pt}}c}
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{c1} &
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{c2} \\
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{c3} &
  \includegraphics[width=.35\linewidth]{c4} 
\end{tabular}
\nomarkfootnote{\url{https://thiscatdoesnotexist.com/}}
\end{frame}

\begin{frame}{Texto}
\begin{alert}{GPT-2}
  
  \textbf{Hello Converciencia!} 
  
  I am a designer \& artist from Córdoba, Spain.
  
  I work extensively on 3D digital paintings and illustrations that use 3D models in my free time, in various mediums. I have a fascination with the human body and want to be able to work with the 3D printer \& create my work on paper and 3D printables.
\end{alert}
\nomarkfootnote{\url{https://talktotransformer.com/}}
\end{frame}

\begin{frame}{Texto}
\begin{alert}{GPT-2}
  
  \textbf{Lets discuss about machine learning.} The basic concept is that humans are a class of animals in which we can easily understand information that our computers can not. This means they are capable of understanding and applying machine learning algorithms, like how to build an engine that automates the building of houses.
  
  Machine learning is generally used to determine the patterns of events to which an item can be assigned.
  
  Some examples of machine learning algorithms:
\end{alert}
\nomarkfootnote{\url{https://talktotransformer.com/}}
\end{frame}

\begin{frame}{Audio}
%\begin{block}{}
  ``Aspects of the sublime in English poetry and painting, 1770 to 1850.''
%\end{block}
\begin{block}{Paramétrico}
\movie[inlinesound, width=\linewidth, showcontrols]{\Huge\faIcon{play-circle}}{./images/parametric-2.mp4} 
\end{block}

\begin{block}{Concatenativo}
\movie[inlinesound, width=\linewidth, showcontrols]{\Huge\faIcon{play-circle}}{./images/concatenative-2.mp4} 
\end{block}

\begin{block}{WaveNet}
\movie[inlinesound, width=\linewidth, showcontrols]{\Huge\faIcon{play-circle}}{./images/wavenet-2.mp4} 
\end{block}
\nomarkfootnote{\url{https://deepmind.com/blog/wavenet-generative-model-raw-audio/}}
\end{frame}

\begin{frame}{Transferencia de estilos visuales (semántica)}
\newlength{\sz}
\setlength{\sz}{2cm}
\papercenter{
\centering
\begin{tabular}{c@{\hspace{5pt}}c@{\hspace{5pt}}c@{\hspace{5pt}}c}
&
\includegraphics[height=\sz]{picasso} &
\includegraphics[height=\sz]{starry-night} &
\includegraphics[height=\sz]{the_scream} \\
\includegraphics[height=\sz]{tubingen} &
\includegraphics[height=\sz]{tubingen-picasso} &
\includegraphics[height=\sz]{tubingen-starry} &
\includegraphics[height=\sz]{tubingen-scream} 
\end{tabular}
}
\nomarkfootnote{\url{https://reiinakano.com/2019/06/21/robust-neural-style-transfer.html}}
\end{frame}

\begin{frame}{Transferencia de movimiento}
\movie[width=\linewidth, height=.65\textwidth, showcontrols]{\play}{./images/every-body-dance-now.mp4}
\nomarkfootnote{\url{https://youtu.be/PCBTZh41Ris}}
\end{frame}

\begin{frame}{Simulaciones (de galaxias)}
\centering
\begin{tabular}{cc}
  \includegraphics[width=.5\linewidth]{MTgeneration} &
  \includegraphics[width=.5\linewidth]{mt1-distances}
\end{tabular}
\nomarkfootnote{\url{https://arxiv.org/abs/1906.09382}}
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
Podemos generar mucha información que ya es interesante.  Y muchas más por venir.
\end{frame}

\section{Deep Fakes}
\begin{frame}[standout]
  Si, muy bonito.  Pero, ¿cuál es el problema?
\end{frame}

\begin{frame}{Deep Fakes (con humor)}
\movie[width=\linewidth, height=.65\textwidth, showcontrols]{\play}{./images/dark-knight-fake.mp4}
\nomarkfootnote{\url{https://youtu.be/TgcvQA6-qBg}}
\end{frame}

\begin{frame}{Deep Fakes (con no tanto humor)}
\movie[width=\linewidth, height=.65\textwidth, showcontrols]{\play}{./images/obama-to-trump.mp4}
\nomarkfootnote{\url{https://youtu.be/F51RCdDIuUw}}
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
  Pero no es tan malo, ¿cierto?
\end{frame}

\begin{frame}{Deep Fakes originales}
\centering
\includegraphics[width=.8\linewidth]{deep-fakes-vice}
\nomarkfootnote{\url{https://www.vice.com/en_us/article/gydydm/gal-gadot-fake-ai-porn}}
\end{frame}

\begin{frame}{DeepNude App}
\centering
\includegraphics[width=.8\linewidth]{deep-nude-vice}
\nomarkfootnote{\url{https://www.vice.com/en_us/article/kzm59x/deepnude-app-creates-fake-nudes-of-any-woman}}
\end{frame}

\begin{frame}{Rostros generados para interactuar con ciertas personas}
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{spy-ap}
\nomarkfootnote{\url{https://apnews.com/bc2f19097a4c4fffaa00de6770b8a60d}}
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
  Claramente, no estamos preparados.
\end{frame}

\section{¿Cómo funciona?}
\begin{frame}[standout]
Entendamos que está detrás de estos algoritmos.
\end{frame}

\begin{frame}{Redes Neuronales}
  \includegraphics[width=\linewidth]{nn}
  \nomarkfootnote{\url{https://medium.com/mmc-writes/the-fourth-industrial-revolution-a-primer-on-artificial-intelligence-ai-ff5e7fffcae1}}
\end{frame}

\begin{frame}{Redes Generativas Adversariales}
\includegraphics<1>[width=\linewidth]{gan1}
\includegraphics<2>[width=\linewidth]{gan2}
\nomarkfootnote{\url{https://www.tensorflow.org/beta/tutorials/generative/dcgan}}
\end{frame}

\begin{frame}{Avances en la generación}
\includegraphics[width=\linewidth]{4-years-of-gans}
\nomarkfootnote{\url{https://twitter.com/goodfellow_ian/status/1084973596236144640?s=20}}
\end{frame}

\begin{frame}{Entrenamiento progresivo}
\movie[width=\linewidth, height=.65\textwidth, showcontrols]{\play}{./images/ProGAN.mp4}
\nomarkfootnote{\url{https://towardsdatascience.com/progan-how-nvidia-generated-images-of-unprecedented-quality-51c98ec2cbd2}}
\end{frame}

\section{Conclusiones}
\begin{frame}[standout]
  Y continúan siendo investigadas.
  
  1631 algoritmos! (4 años después, y dejamos de contar)
  
  \includegraphics[width=.75\linewidth]{hype-train}
\end{frame}

\begin{frame}{Y si están investigando, ¿por qué el problema?}%
\begin{columns}[c]
  \begin{column}{.5\linewidth}%
    \begin{itemize}
      \item[\faIcon{search}] Facilidad de encontrar código
      \item[\faIcon{box}] Cajas negras
      \item[\faIcon{database}] Disponibilidad de datos
      \item[\faIcon{bomb}] Igual a la \alert{tormenta perfecta} 
    \end{itemize} 
  \end{column}%
  \begin{column}{.5\linewidth}%
    \includegraphics[width=\linewidth]{perfect-storm-2}
  \end{column}%
\end{columns}%
\nomarkfootnote{\url{https://coachrickswimming.com/2018/06/17/a-perfect-storm-and-heretical-meet-choices/}}
\end{frame}%

\begin{frame}{¿Qué podemos hacer?}
  \begin{itemize}[<+->]
  \item[\faIcon{code}] Algoritmos para combatir algoritmos: nueva área de seguridad y análisis
  
  {\footnotesize\url{https://www.tum.de/nc/en/about-tum/news/press-releases/details/35502/}}
  \item[\faIcon{shield-alt}] Mecanismos de seguridad física: firmas electrónicas
  \item[\faIcon{brain}] Aprender que no todo lo que vemos es real
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{¡Conversemos!}
\centering
\includegraphics[width=.75\linewidth]{security}

{\scriptsize
\textcolor{mLightBrown}{\faIcon{paper-plane}}~\texttt{adin@ic.unicamp.br} \quad 
\textcolor{mLightBrown}{\faIcon{globe}}~\texttt{ic.unicamp.br/\textasciitilde adin} \quad
\textcolor{mLightBrown}{\faIcon{twitter}}~\texttt{@adn\_twitts}%
}
\nomarkfootnote{\url{http://xkcd.com/538/}}
\end{frame}

\end{document}